<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年终总结 on Ablustrund</title>
    <link>http://Ablustrund.com/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 年终总结 on Ablustrund</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://Ablustrund.com/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我的2021年终总结</title>
      <link>http://Ablustrund.com/p/20220218/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Ablustrund.com/p/20220218/</guid>
      <description>简简单单开个头 本来打算去年12月份写的年终总结，结果硬是拖到了今年2月份w。 至于为什么拖了这么久，首先是我想先把我的小屋装修后再写年终总结， 毕竟年终总结这玩意我这辈子也写不到100篇了，所以要足够珍视！ 其次呢在年末突然莫名其妙的抱住了一位dalao的大腿，在确定方案的可行性后， 吭哧吭哧两个月肝了一篇文章。投完稿后就溜回家见了很多旧友，然后就过年了&amp;hellip;年终总结也就被拖到了现在。
2021年世界范围内的疫情仍然没有得到很好的缓解，所以各种毕业旅行计划都被取消了。 同时研究生期间即使有大量的空余时间（我就是摸鱼带师），我也并不能自由自在地去外地看我的好兄弟萌， 从这一点来看，2021年绝对是各种意义上很糟糕且无聊的一年。
一月和二月 而拜疫情所赐，我的2021年的过的还是十分充实的。 年初和YM同学合作了一篇论文，这篇论文应该是我人生中第一次在实验室中完成。 以前都是通过线上沟通，在家里或者寝室写代码。而第一次在实验室写代码的感觉并没有想象中的那么不好。 我原本以为实验室中的大家都十分的卷&amp;hellip;并且我也一度害怕不能适应研究生的节奏。而事实证明&amp;hellip;！ 我的本科实验室大部分同学都不是往死里学习那种！甚至我们还一起开黑打了lol(笑。 实验室氛围体验竟然这么好，我也顺利在年前（指21年）顺利的完成了论文中我负责的部分。 不过讲道理，这篇文章并没有那种很好的感觉🥲&amp;hellip;甚至我觉得这篇文章很难中， 而令人不幸的是在我写下年终总结的时候，这篇文章仍然在被拒稿和重投的循环中&amp;hellip; 当然在实验室中还发生了一个很丢脸的情况，是关于和学长开黑打游戏太大声而被学姐批的事情😰我保证下次不会再犯了（磕头！）
关于毕业设计 一二月份转瞬即逝，而三月份回到学校就该认真准备毕业设计了w！开题答辩的时候， 看着当初选题的时候画的饼，真想飞回过去打自己两巴掌，什么基于BERT，什么大规模检测（省略10k字）。 对此我表示悔不当初，为什么要重新选一个题，而不是用年初的论文直接改中文，这样就又能摸鱼半年惹！
不过顺利的我也完成了我的毕业设计，并且当时毕业设计选题的时候就和YM学长想着能不能直接转成英语再投一篇？ 也没有辜负他的期望，我的毕业设计实验做得十分的充分（大概对摸了两个月鱼后的惭愧以及争强好胜感的爆发吧！）， 成功转成英文准备投暑假的ICSE。
毕业季 接着就是毕业了。说实话，对于毕业我并没有太多的情感在里面， 无论是伤心、感激、怀念还是什么其他的。 可能因为当时毕业季有轻度的抑郁症，吃了几个月度洛西汀（不过在21年末顺利的痊愈了！） 当时感觉毕业对我而言是一种解脱吧，终于可以离开武汉这种噩梦级别的城市了，终于可以离工作又进一步了。 不过我也并不是冷血动物，现在看来我还是有着一些不舍，对室友的不舍，以及对 就要和她异地了的不舍。 不过因为大四我搬到了新校区，和她的距离从1分钟步行变成了大概2小时的车程（记不得太清距离了），也算提前适应异地恋了吧🥺。
对于毕业也有一些遗憾的事情，遗憾当时没有尝试申请荣誉学位 （当时这个学位中制定的时候我还是参与者，我自认为并不能成功就没有主动申请，但没想到并不是宁缺毋滥，所以就x）。 同时我也遗憾没有和任何老师合影，虽然🌸科网安有良心的老师没几个，但是存在个别非常好的老师的（例如阿汤哥，骆老师，文老师）。 这些老师都在一定程度上塑造或影响了现在的我，对此我十分感激。
当然在毕业的时候也有很多值得怀念的事情！我给XY大佬和她的女朋友留了合影， XY兄头发自从疫情后就变得如此的长了，还是觉得短头发的时候好看（色）。 同时我也因为叶总，竟然魔幻的和校长来了一张合影&amp;hellip; 当然最开心的就是我和她留了合影了，感谢大学四年中长达三年的陪伴，希望我们可以一直如此。
回忆我的朋友 之后就是六七月份了，等待离校的日子，特别遗憾的是我没有送我两个室友， 这个是我21年来为数不多后悔的事情之一吧。虽然在大学生活中我尝尝是我们寝室最能整活儿的存在，并且常常整的是烂货儿x。 但是我真的一直把他们当兄弟。哦不好意思我忘了我还有一个室友了！他在疫情后就去瑞典🇸🇪交流学习了，希望他在那边万事顺意。 对于我的三个室友，我真的十分感谢他们出现在我的生活里，本科于我而言是我第一次住校，是我第一次一个人离开父母生活。 感谢他们四年来的陪伴，希望我们永远是好兄弟。同时我也有两个隔壁寝室的朋友， YB和HX。YB性格和我比较像，也是生活中整活儿的能手x，而于HX而言&amp;hellip;我非常对不起你！（磕头） 大学四年把你从一个懵懂好少年带成了一个成天只会阴阳怪气的整活带师。。现在阴阳怪气能力远超于我x。 现在我的三个室友一个在🇸🇪，两个在游戏公司，于他们而言进入游戏公司也是梦寐以求的归宿（大概）了吧！ 另外两个朋友留在了🌸科读研，衷心祝愿我们六个人都能实现自己的理想！
毕业假期 至于八月份，YB兄来了我家玩，不过那时候我的抑郁症没有完全好，所以当时玩的也不是很尽兴，希望下次再来能够更哈皮了。 而在八月这个值得和高中老友叙旧的毕业假期，我也一反常态的投了两篇ICSE。 我自己评价就是一个咸鱼在马上烧焦的时候挣扎的翻了一下身子。挣扎并不是为了能够跳出油锅，而是为了下一个阶段更好的躺平。而最终在年末中了一篇。
复🥚开学 九月份！迎来了研究生的开学日。说实话，我并不喜欢这个专业，仅限于“能读，并不想读”。 我申请研究生的时候一度十分想申请浙江大学的CAD，但是可能因为本科见识了太多这方面的大佬， 并且深感自己并不能静下心来踏踏实实的写代码。所以最终研究生放弃了这个少年的梦。 现在生活也算是不那么满意，有时候会遗憾，质问自己为什么当时没有勇敢一把，但是现在也没有退学考研的勇气。 同时静下心来想想，就算能够回到过去，我也大概没有选择CAD的底气吧，这终究是南柯一梦。
而我的研究生生涯目前（大概率是全部）最大的收获就是！！我的抑郁症基本痊愈了！！！！ 现在在电脑前坐一天也就只会难受一点啦呜，但是我已经尽量保证每小时起来活动活动。 对于我的轻度抑郁症我并不想多提他，至于他的成因我也并不想再去想，我现在就是，过的九分满意！！
而对于研究生和学习相关的事情，大概就是合作了两篇文章，这里并不想多写了， 因为研究生学的东西于我而言并没有多感兴趣，没有了以前那种孜孜不倦的动力， 多了几分打工的感觉。简单来说就是“关于和同事合作给老板打工的事情”。 当然也认识了一些朋友w，但是仅限于同年级的朋友呜。（碎碎念：99.99%学长学姐都是坏人）
而在21年的年末22年的年初，也同样完成了几件小事，包括完成博客的装修，和来上海的YB好兄弟恰饭，以及和她见面！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
